# Проверка решения #
Реализованы методы getUsers (query) и auth (mutation).  
  
## getUsers  
getUsers может принимать параметры (можно передать несколько одновременно):  
  
* manager - Boolean, true - только менеджеры, false - только не менеджеры, если не передавать, то возвращаются все  
* blocked - Boolean, true - только заблокированные, false - только не заблокированные, если не передавать, то возвращаются все  
* login - String, возвращает пользователей, у которых в логине есть подстрока данного запроса, регистрозависимо  
* name - String, возвращает пользователей, у которых в имени есть подстрока данного запроса, регистрозависимо  
  
Возвращает структуру, содержащую поля:  
  
* id - Int, id пользователя  
* login - String, логин пользователя  
* name - String, имя пользователя  
* email - String, email пользователя  
* manager - Boolean, true - пользователь является менеджером, false или null - пользователь не является менеджером  
* blocked - Boolean, true - пользователь заблокирован, false или null - пользователь не заблокирован  
* birthday - String, дата рождения пользователя  
  
## auth  
auth принимает параметры (обязательны для передачи):  
  
* login - String, логин пользователя  
* password - String, пароль пользователя  
  
Возращает параметр success (Boolean), true - авторизация прошла успешно, false - логин или пароль неправильные.  
  
Код для проверки:
```
query getUsers {
  test {
    getUsers(manager: false, login: "user") {
      id
      login
      name
      email
      manager
      blocked
      birthday
    }
  }
}

mutation auth_success {
  test {
    auth(login: "user", password: "qverty") {
      success
    }
  }
}

mutation auth_fail {
  test {
    auth(login: "user", password: "qwerty") {
      success
    }
  }
}
```

# Тестовое задание #
Проект представляет из себя небольшой кусок серверной части, взятый из реальной системы.
Задачи, которые необходимо сделать для успешной реализации тестового задания:
1) Добавить обработчик graphql запроса (query) для получения списка пользователей из локальной базы данных. Информация, которая должна получаться по каждому пользователю:
- Идентификатор пользователя в системе;
- Логин;
- ФИО;
- Email;
- Признак "Менеджер";
- Признак "Заблокирован";
- Дата рождения.
2) Расширить обработчик, добавив в него возможность фильтрации следующим образом:
- Получить всех менеджеров системы;
- Получить заблокированных пользователей;
- Поиск пользователя по подстроке ФИО и логина.
Параметры для фильтрации должны передаваться в качестве переменных запроса.
3) Добавить обработчик graphql мутации (mutation) для авторизации пользователей - на вход мутация должна получать логин и пароль пользователя, в качестве результата - возвращать признак успешной авторизации или ошибку

## Используемые технологии и ссылки для помощи
Запуск серверной части происходит с помощью команды
```sh
$ npm run server
```
Перед запуском необходимо установить [git-сабмодули](https://git-scm.com/docs/git-submodule), используемые на данном проекте, а также внешние пакеты и зависимости с помощью npm.

Для работы с [GraphQL](https://github.com/facebook/graphql/blob/master/README.md) и PostgresQL используется библиотека https://github.com/innervate-ru/common.
Пример реализации обработчика graphql запроса доступен в сервисе test.
Проверить его работоспособность можно с помощью GraphiQL интерфейса, который будет доступен по адресу  http://localhost:3000/graphql/v2 после запуска проекта.

Код запроса, который можно использовать для получения данных от тестового сервиса:
```
query A {
  test {
    testQuery {
      str
      int
      obj {
        a
        b
      }
    }
  }
}
```

Используемая СУБД - [PostgresQL](https://postgrespro.ru/docs/postgresql/9.6/) (для запуска локального сервера на windows можно использовать https://postgrespro.ru/windows).
Параметры подключения к PostgresQL расположены в [конфигурационном файле](https://github.com/shestpa/test_task/blob/master/config/default.json).
Пользователи, данные которых необходимо получить в рамках решения тестовых задач, хранятся в таблице users, дамп базы данных находится в директории [/db/](https://github.com/shestpa/test_task/tree/master/db) проекта.
Примеры пар "логин - пароль" для пользователей в базе данных:
- admin : 12345
- manager : 54321
- user : qverty
- user_2 : qwerty2